<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<book> 
	
	<texto maximoTiempoEstrella="180" titulo="Mascota extraviada">
		<parrafo animus="neutral">
			<![CDATA[<font color="#CC4E27">Orión</font> trabajaba en su laboratorio cuando sonó su teléfono ciberespacial, era la <font color="#CC4E27">Princesa Kayla</font> pidiendo ayuda al líder de los Cibers, para encontrar a <font color="#CC4E27">Luneta</font>, su pequeña mascota que había desaparecido. <font color="#CC4E27">Orión</font> no dudó en proponer a <font color="#CC4E27">Zita</font> para resolver la misión, pues aunque es pequeña, es muy inteligente y ama las mascotas.<br><br><font color="#CC4E27">Zita</font> viajó hasta el planeta <font color="#CC4E27">Titán 99</font>, lugar en que vivía <font color="#CC4E27">Kayla</font>, para investigar y resolver el problema cuanto antes.]]>
		</parrafo>
		<parrafo animus="neutral">
			<![CDATA[<font color="#CC4E27">Kayla</font> recibió a <font color="#CC4E27">Zita</font> con un helado de chocolate para agradecerle su ayuda, <font color="#CC4E27">Zita</font> comió el delicioso helado y prometió resolver el misterio cuanto antes.  Así que comenzó con la investigación.<br><br>¿Cuándo fue la última vez que viste a <font color="#CC4E27">Luneta</font>? –Preguntó <font color="#CC4E27">Zita</font>-. <font color="#CC4E27">Kayla</font> contestó que llevaba un par de días sin ver a <font color="#CC4E27">Luneta</font>. La última vez que la vio, <font color="#CC4E27">Luneta</font> jugaba en su cajón de arena, después se subió a su árbol preferido y desapareció.]]>
		</parrafo>
		<parrafo animus="neutral">
			<![CDATA[<font color="#CC4E27">Zita</font> escribía la información que recaudaba en su cuaderno electrónico, cuando le surgió una duda, así que preguntó a <font color="#CC4E27">Kayla</font>: ¿Y qué es un cajón de arena? <font color="#CC4E27">Kayla</font> respondió que es el lugar favorito de cualquier gato. <font color="#CC4E27">Zita</font>, confundida, preguntó: ¿Un gato? ¿Qué es un gato?<br><br><font color="#CC4E27">Kayla</font> explicó que  los gatos habitan en el planeta Tierra, son mamíferos de la familia de los felinos que en otros tiempos fueron salvajes, pero que ahora se han vuelto buenos amigos de los terrícolas. Y <font color="#CC4E27">Luneta</font> fue justo un obsequio de los amistosos habitantes de la Tierra.]]>
		</parrafo>
		<parrafo animus="neutral">
			<![CDATA[<font color="#CC4E27">Zita</font> lucía asombrada de toda la información que recaudaba, pero aún le resultaba difícil imaginar a un gato, por lo que pidió a <font color="#CC4E27">Kayla</font> que describiera a uno. <font color="#CC4E27">Kayla</font> aceptó, y con emoción empezó a decir sus características: tiene cuatro patas, una gran cola, dos orejas puntiagudas en forma de triángulo, un par de ojos siempre atentos, unos bigotes grandes que le permiten orientarse… ¡ah, y tiene el pelo suavecito! Y aunque hay gatos de muchos colores, <font color="#CC4E27">Luneta</font> es color gris.]]>
		</parrafo>
		<parrafo animus="neutral">
			<![CDATA[<font color="#CC4E27">Zita</font> escribía todo, pero necesitaba más información para encontrar a <font color="#CC4E27">Luneta</font>, por lo que sugirió a <font color="#CC4E27">Kayla</font> hacer un dibujo de su mascota. Después de cinco minutos, <font color="#CC4E27">Kayla</font> había hecho un dibujo de <font color="#CC4E27">Luneta</font>. A <font color="#CC4E27">Zita</font> le gustó mucho el dibujo, tanto, que  se le ocurrió una idea: <br><br>-¡Aprovechemos tu  dibujo para hacer un cartel y pegarlo por todo el Ciberespacio, estoy segura de que todos lo que lo vean querrán ayudarnos a buscar a <font color="#CC4E27">Luneta</font>! – Dijo con emoción la menor de los Cibers-.]]>
		</parrafo>
		<parrafo animus="neutral">
			<![CDATA[<font color="#CC4E27">Kayla</font> agradeció a <font color="#CC4E27">Zita</font> por su idea y juntas empezaron a diseñar el cartel.<br><br>El cartel incluía la descripción de <font color="#CC4E27">Luneta</font>, su dibujo y la dirección en donde podrían entregar a <font color="#CC4E27">Luneta</font>. <font color="#CC4E27">Kayla</font> y <font color="#CC4E27">Zita</font> subieron a la nave y volaron por el Ciberespacio para pegar carteles por todas partes.]]>
		</parrafo>
		<parrafo animus="neutral">
			<![CDATA[Después de visitar al menos treinta planetas cercanos, decidieron regresar al castillo de <font color="#CC4E27">Kayla</font> para descansar un momento. <font color="#CC4E27">Kayla</font> estaba triste, no podía hacerse a la idea de estar sin <font color="#CC4E27">Luneta</font>. <font color="#CC4E27">Zita</font> la consoló afirmando que con la ayuda de los carteles aparecería muy pronto.<br><br>En ese momento llegó al castillo <font color="#CC4E27">Eurek</font>, el más veloz de <font color="#CC4E27">los Cibers</font>, que traía una buena noticia: ¡Miren a quién encontré! Y mostró a <font color="#CC4E27">Luneta</font>. ]]>
		</parrafo>
		<parrafo animus="neutral">
			<![CDATA[<font color="#CC4E27">Eurek</font> se había encontrado el cartel que informaba sobre la pérdida de <font color="#CC4E27">Luneta</font>, y decidió ayudar en su búsqueda. Así que voló por el Ciberespacio y desde los aires localizó fácilmente a <font color="#CC4E27">Luneta</font> quien estaba atrapada en lo alto de un árbol.<br><br><font color="#CC4E27">Kayla</font> abrazó a <font color="#CC4E27">Luneta</font> con mucha emoción, pues estaba contenta de verla de nuevo. En el castillo todos festejaron el regreso de <font color="#CC4E27">Luneta</font>. <font color="#CC4E27">Zita</font> acarició por un momento a <font color="#CC4E27">Luneta</font>, comprobando que <font color="#CC4E27">Luneta</font> tenía el pelo tan suave como se lo habían descrito.]]>
		</parrafo>
		<parrafo animus="neutral">
			<![CDATA[<font color="#CC4E27">Kayla</font> regaló a <font color="#CC4E27">Eurek</font> el dibujo de <font color="#CC4E27">Luneta</font> en agradecimiento. <font color="#CC4E27">Eurek</font> se sintió orgulloso del obsequio y lo pegó en su nave. <font color="#CC4E27">Kayla</font> y <font color="#CC4E27">Zita</font> prometieron volverse a encontrar, pues se habían vuelto buenas amigas.<br><br><font color="#FF0000"><center><b>FIN</b></center></font>]]>
		</parrafo>
	</texto>
	
	<preguntas aleatorio="si" mostradas="5" minimoCorrectasEstrella="3"> <!-- shuffle="si/no" -->
		<pregunta tipo="opc" correcta="1" texto="¿Por qué Kayla llamó a Orión?" txtCorrecta="" txtErronea="">
			<opcion1 texto="Para pedir que le ayudara a encontrar a su mascota" />
			<opcion2 texto="Para preguntar por Luneta" />
			<opcion3 texto="Para preguntar por Zita" />
		</pregunta>
		<pregunta tipo="opc" correcta="2" texto="¿Cómo se llama el planeta en donde vive Kayla?" txtCorrecta="" txtErronea="">
			<opcion1 texto="Ciberespacio" />
			<opcion2 texto="Titán 99" />
			<opcion3 texto="Planeta 99" />
		</pregunta>
		<pregunta tipo="opc" correcta="2" texto="¿De qué sabor fue el helado que Kayla regaló a Zita?" txtCorrecta="" txtErronea="">
			<opcion1 texto="Chocolate con crema" />
			<opcion2 texto="Chocolate" />
			<opcion3 texto="Chocolate con galleta" />
		</pregunta>
		<pregunta tipo="opc" correcta="3" texto="¿Cuántos días llevaba Kayla sin ver a Luneta?" txtCorrecta="" txtErronea="">
			<opcion1 texto="Cinco días" />
			<opcion2 texto="Un día" />
			<opcion3 texto="Dos días" />
		</pregunta>
		<pregunta tipo="opc" correcta="1" texto="¿Qué hacía Zita cada vez que Kayla hablaba de un tema desconocido?" txtCorrecta="" txtErronea="">
			<opcion1 texto="Siempre preguntaba" />
			<opcion2 texto="Se quedaba con la duda" />
			<opcion3 texto="Preguntaba a Orión" />
		</pregunta>
		<pregunta tipo="opc" correcta="2" texto="¿Quién le regaló Luneta a Kayla?" txtCorrecta="" txtErronea="">
			<opcion1 texto="Su padre" />
			<opcion2 texto="Los amistosos terrícolas" />
			<opcion3 texto="Zita" />
		</pregunta>
		<pregunta tipo="opc" correcta="1" texto="¿Qué hizo Kayla cuando Zita pidió que le describiera un gato?" txtCorrecta="" txtErronea="">
			<opcion1 texto="Dijo todas las características de un gato" />
			<opcion2 texto="Hizo un dibujo" />
			<opcion3 texto="Le mostró un gato" />
		</pregunta>
		<pregunta tipo="opc" correcta="1" texto="¿De qué color es Luneta?" txtCorrecta="" txtErronea="">
			<opcion1 texto="Gris" />
			<opcion2 texto="Negro" />
			<opcion3 texto="No se sabe" />
		</pregunta>
		<pregunta tipo="opc" correcta="2" texto="¿Para qué sugirió Zita hacer un cartel?" txtCorrecta="" txtErronea="">
			<opcion1 texto="Para entretenerse un rato" />
			<opcion2 texto="Para informar sobre la pérdida de Luneta" />
			<opcion3 texto="Para que todos conocieran cómo es un gato" />
		</pregunta>
		<pregunta tipo="opc" correcta="2" texto="¿En dónde encontró Eurek a Luneta?" txtCorrecta="" txtErronea="">
			<opcion1 texto="Debajo de un árbol" />
			<opcion2 texto="En lo alto de un árbol" />
			<opcion3 texto="Cerca de un árbol" />
		</pregunta>
		<pregunta tipo="opc" correcta="2" texto="¿Por qué Kayla dio un dibujo de Luneta a Eurek?" txtCorrecta="" txtErronea="">
			<opcion1 texto="Para que observara lo bonito del diseño" />
			<opcion2 texto="Como agradecimiento por haber encontrado su gatito" />
			<opcion3 texto="Para que lo guardara" />
		</pregunta>
	</preguntas>
	<ajustes>
		<pantalla2>
			<texto><![CDATA[Lee con atención]]></texto>
		</pantalla2>
		<pantalla5>
			<texto><![CDATA[¡Es momento de jugar!<br><font size="30">Contesta lo que se te pregunta utilizando la información que leíste en el cuento. Arrastra la respuesta hacia el recuadro.</font>]]></texto>
			<texto texto="Por ejemplo." />
			<texto texto="¿Cuál de los siguientes animales tiene cuatro patas?" />
			<texto texto="Arrastra la imagen aquí" />
		</pantalla5>
		<pantallaFinal>
			<texto personaje="1" pos="2" ><![CDATA[¿Para qué sirve un cartel?]]></texto>
			<texto personaje="4" pos="1" ><![CDATA[Para adornar las paredes de la ciudad.]]></texto>
			<texto personaje="2" pos="2" ><![CDATA[¡No! Bueno, hay carteles muy bonitos, pero no sólo sirven como adorno.]]></texto>
			<texto personaje="3" pos="2" ><![CDATA[Sirven para informar algo a los demás con letras e imágenes.]]></texto>
			<texto personaje="4" pos="1" ><![CDATA[¿Cómo, una fiesta?]]></texto>
			<texto personaje="3" pos="1" ><![CDATA[Cualquier cosa, en el cartel escribes y dibujas lo que quieres decir a los demás y lo pones en donde puedan verlo.]]></texto>
			<texto personaje="1" pos="1" ><![CDATA[Tienen razón, los carteles sirven para comunicar algo.]]></texto>
			<texto personaje="1" pos="1" ><![CDATA[Y lo comunican mediante imágenes y palabras.]]></texto>
		</pantallaFinal>
	</ajustes>

</book>
